[TOC]





# взвешенный граф найти остов минимального веса



[источник](https://www.youtube.com/watch?v=7mY_gr7rMd4)

это взвешенный граф

![09250071545a34d6e54446c086e918b5.png](../../../../_resources/09250071545a34d6e54446c086e918b5.png)

взвешенный потому что поставленны циферки

**найти остов минимального веса** - построить дерево где все ребра дерева имели минимальный вес

## алгоритм краскала

постепенно добавлять ветви графа но чтобы не образовывался цикл


![30eaa80ad3a9b45e895bcb00b0997c75.png](../../../../_resources/30eaa80ad3a9b45e895bcb00b0997c75.png)



# Минимизация булевых функций (ДНФ). Графический метод, карты Карно, метод Квайна


## теория

**минимальная нормальная форма** - уравнение максимально сократили, чтобы осталось минимум двоичных переменных. сократили настолько что дальше сокращать нельзя, иначе все пойдет по шайсе

## как решать задачу

изначально дана функция f = 11010101.... и так далее

мы сначала делаем таблицу истинности. в таблице x,y,z всегда выглядят одиннаково

|x |y |z|f|
|-|-|-|-|
|0|0|0|1|
|0|0|1|1|
|0|1|0|0|
|0|1|1|1|
|1|0|0|0|
|1|0|1|1|
|1|1|0|0|
|1|1|1|1|

функцию вставить таблицу от начала строки


## Графический метод (метод киперкубов)

подходит для функций трех переменных	



## карты Карно

## метод Квайна

в методе квайна последовательно используется **свойство склеивания** и **свойство поглощения**


$\;$

$\;$

**свойство склеивания**

$
Ax+A\overline{x}=A(x+\overline{x})=A
$


**свойство поглощения**

$
Ax+A=A
$




